<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-14T15:25:51+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">MOREL no-code website generator</title><entry><title type="html">Mltilingual</title><link href="/2025/11/25/mltilingual.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mltilingual" /><published>2025-11-25T00:00:00+00:00</published><updated>2025-11-25T00:00:00+00:00</updated><id>/2025/11/25/mltilingual</id><content type="html" xml:base="/2025/11/25/mltilingual.html"><![CDATA[<p>Páginas a considerar para la transición a multilingüe:</p>

<ul>
  <li>index</li>
  <li>about</li>
  <li>README.md</li>
  <li>add</li>
  <li>books</li>
  <li>downloads.md</li>
  <li>no-downloads.md</li>
  <li>podcast.md</li>
  <li>repositories</li>
  <li>publishers</li>
  <li>posts</li>
  <li>cities</li>
  <li>criteria</li>
  <li>authors</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Páginas a considerar para la transición a multilingüe: index about README.md add books downloads.md no-downloads.md podcast.md repositories publishers posts cities criteria authors]]></summary></entry><entry><title type="html">Hola World</title><link href="/2023/07/24/hola-world.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hola World" /><published>2023-07-24T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-24T00:00:00+00:00</updated><id>/2023/07/24/hola-world</id><content type="html" xml:base="/2023/07/24/hola-world.html"><![CDATA[<p>MOREL comenzó por la idea –desmesurada, inalcanzable, ciclópea– de crear una plataforma cooperativa para organizar en una colección dinámica y entrelazada las obras literarias latinoamericanas digitalizadas que se encuentran en el dominio público. Así surgió Metadatos de Obras para Repositorios Electrónicos Latinoamericanos: un repositorio donde hay casi 500 obras organizadas en listas dinámicas… etc.</p>

<p>El carácter monumental de tal tarea –que de todas formas permanece y permanecerá inconclusa pues su duración es incalculable– motivó la creación de algunas tecnologías y metodologías para facilitar la agregación de contenidos. Así surgió Mobile Open Resilient Electronic Libraries: un método para que personas no expertas en el manejo de tecnologías web pero familiarizadas con el uso de gestores de referencias puedan colaborar en la alimentación de archivos colectivos.</p>

<p>[Explicación del acrónimo]</p>

<p>Hoy estoy haciendo pública la primera versión de el generador de sitios MOREL, que aspira a ser utilizable y reproducible por personas con un conocimiento técnico mínimo, sin grandes dificultades. Este generador combina…</p>

<p>Con MOREL, la creación de archivos de nicho y colecciones especializadas sea tan fácil como la importación de una hoja de obras citadas. Actualmente hay un par de pasos intermedios más. Pero con algunas contribuciones puede llegar a ser posible a mediano plazo.</p>

<p>La transición de una serie de scripts, metodologías, layouts, etcétera, utilizadas individualmente o por equipos pequeños, a una caja de herramientas al público general, para que se las apropien y las utilicen según sus necesidades, es una tarea mucho más compleja que lo que uno se imagina.</p>]]></content><author><name>Eduardo Febres</name></author><summary type="html"><![CDATA[MOREL comenzó por la idea –desmesurada, inalcanzable, ciclópea– de crear una plataforma cooperativa para organizar en una colección dinámica y entrelazada las obras literarias latinoamericanas digitalizadas que se encuentran en el dominio público. Así surgió Metadatos de Obras para Repositorios Electrónicos Latinoamericanos: un repositorio donde hay casi 500 obras organizadas en listas dinámicas… etc. El carácter monumental de tal tarea –que de todas formas permanece y permanecerá inconclusa pues su duración es incalculable– motivó la creación de algunas tecnologías y metodologías para facilitar la agregación de contenidos. Así surgió Mobile Open Resilient Electronic Libraries: un método para que personas no expertas en el manejo de tecnologías web pero familiarizadas con el uso de gestores de referencias puedan colaborar en la alimentación de archivos colectivos. [Explicación del acrónimo] Hoy estoy haciendo pública la primera versión de el generador de sitios MOREL, que aspira a ser utilizable y reproducible por personas con un conocimiento técnico mínimo, sin grandes dificultades. Este generador combina… Con MOREL, la creación de archivos de nicho y colecciones especializadas sea tan fácil como la importación de una hoja de obras citadas. Actualmente hay un par de pasos intermedios más. Pero con algunas contribuciones puede llegar a ser posible a mediano plazo. La transición de una serie de scripts, metodologías, layouts, etcétera, utilizadas individualmente o por equipos pequeños, a una caja de herramientas al público general, para que se las apropien y las utilicen según sus necesidades, es una tarea mucho más compleja que lo que uno se imagina.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tú no sabe inglé</title><link href="/assets/source/2023/06/05/nicolas-guillen.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tú no sabe inglé" /><published>2023-06-05T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-05T00:00:00+00:00</updated><id>/assets/source/2023/06/05/nicolas-guillen</id><content type="html" xml:base="/assets/source/2023/06/05/nicolas-guillen.html"><![CDATA[<p>Our first program was dedicated to Nicolás Guillén. Chuby Cox visited us to talk about his translations of the Hispanic poet of negritude. He left us his playlist, his selection of Afro-Latin American works within and outside our archive, and several reflections on the challenges of translating poetics so grounded in music into a foreign language.</p>

<hr />

<p>Nuestro primer programa estuvo dedicado a Nicolás Guillén. Nos visitó Chuby Cox para conversar sobre sus traducciones del poeta hispano de la negritud. Nos dejó su playlist, su selección de obras afrolatinoamericanas dentro y fuera de nuestro archivo y varias reflexiones sobre los retos de pasar una poética tan fundada en lo musical a una lengua extranjera.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="assets" /><category term="source" /><summary type="html"><![CDATA[Our first program was dedicated to Nicolás Guillén. Chuby Cox visited us to talk about his translations of the Hispanic poet of negritude. He left us his playlist, his selection of Afro-Latin American works within and outside our archive, and several reflections on the challenges of translating poetics so grounded in music into a foreign language. Nuestro primer programa estuvo dedicado a Nicolás Guillén. Nos visitó Chuby Cox para conversar sobre sus traducciones del poeta hispano de la negritud. Nos dejó su playlist, su selección de obras afrolatinoamericanas dentro y fuera de nuestro archivo y varias reflexiones sobre los retos de pasar una poética tan fundada en lo musical a una lengua extranjera.]]></summary></entry></feed>